# 文学・妄想・殺人

はてしなく広がる穀倉地帯、ハイウェイのほかに外の世界との接点のない町、サウスブライト。そこに、メアリーという、美しく夢見がちな少女がいた。

メアリーは化粧をせず、髪はボサボサ、何日も同じ服を着ていた。それでも、隠しようのない生まれ持った美しさと、個性的な魅力で、常に数人の男の子に囲まれていた。

メアリーは自分自身を大作家だと思いこんでおり、長編小説の断片だと主張するものを頻繁に語った。登場人物はビクトリアとエンマ。ビクトリアは天才科学者であり天才魔術師。自分自身の才能に常に絶対の自信があり、他者に対しては常に冷酷。エンマは宗教的な情熱に満ちあふれた人物で、自分自身の教団を確立し、「聖女」とあがめられるまでになった。どちらも作者自身の理想を反映した人物であり、作者と同じ15歳の少女に設定されていた。

ビクトリアは科学と魔法を統合する理論をほとんど完成させていた。幼なじみのエンマは、それに宗教を加えることを提案した。二人の努力と才能によって、まもなく、神の不在を証明する理論が生み出された。

エンマは一つだけ嘘の前提を導入し、絶対的に正しい宗教を論理的に構成することにも成功した。この嘘の前提は、エンマとビクトリアの二人だけの秘密になった。この嘘を見抜くことができる才能を持った人物は、この二人のほかには存在しなかった。

エンマの目的は、絶対に論駁不可能な教義を持つ宗教のもとで、その教団の指導者がすべてを支配する絶対主義国家を樹立することだった。それがエンマの正義であり、信仰でもあった。エンマにとってビクトリアは、本人にしか理解できない何かしらの理由で、たった一つの嘘を突如として暴露しかねない、危険な存在だった。

だからエンマはビクトリアを殺した。家に火をかけて、ビクトリアの家族もろとも焼き殺した。

しかしビクトリアは生き延びた。深く愛していた家族を失い、ビクトリアは復讐を誓った。

ビクトリアは手始めに、エンマに付き従う人々を殺すことに決めた。メアリーは妄想のなかでビクトリアになりきっていた。ホームセンターで銃と発煙筒とオイルライターを買い、町の東の外れにある化学工場に向かった。

さびれた化学工場の警備は手薄で、わずかな警備員たちは侵入者が15歳の地味な少女だとは考えなかった。メアリーは作業員を躊躇なく撃ち殺した。そして、上級の作業員と思われる者に銃をつきつけて脅し、工場を爆発させる方法を言わせた。従業員は嘘を答えたが、わずかな視線の動きから、メアリーは「正解」を感じ取った。メアリーはこのとき、自分自身が天才科学者であり天才魔術師のビクトリアであると確信していた。メアリーはバルブのハンドルを回し、反応塔にオイルライターを投げ込んだ。すぐさま、すさまじい振動が反応塔に起こり、それは急激に激しさを増していった。

化学工場は大爆発を起こし、周辺住民が1万人ほど死んだ。これは町の人口のおよそ半分にあたっていた。メアリーは工場近くのクリークに隠れていて無事だった。

サウスブライトでは警察署も消防署も爆発で壊滅したが、教会は無事だった。生き残った人々は教会に集まり、けが人の応急措置や炊き出しを行った。

エンマの教団は王権を倒し、エンマを頂点とする宗教国家を樹立するに至った。周辺諸国は革命の連鎖をおそれて宣戦布告したが、すでにそれらの国々にもエンマの支持者は多く、士気はあがらなかった。メアリーは教会に行き、目立つところに立って、よく通る声で演説を始めた。エンマと同じように、宗教によって民衆を支配するためだった。

「昨夜の爆発は、神の怒り、天使の火です。」

メアリーは一瞬で聴衆の心をつかんだ。サウスブライトの人々にとって、心のよりどころになるものは、ほかに何もなかった。

メアリーは、ビクトリアという名の少女を殺すよう群衆に命じることを考えた。しかし、ビクトリアは変名を使っているかもしれない。15歳の少女を皆殺しにするのはどうか。ビクトリアならば、年齢を偽ることも抜かりはないだろう。ならば、13, 14, 15, 16, そして17歳の少女をすべて殺せばよい。メアリーは群衆にそのように命じた。

町の人々はこの冷酷な指示に従った。多くの殺人と傷害が行われた。メアリーに従わないわずかな人々は、愛する人を守るために戦った。しかし、彼らの多くは、娘や恋人の目の前で、無残に殺されていった。

素朴な福音派ばかりのサウスブライトの人々にとって、教会は心のよりどころだった。メアリーは教会を掌握し、彼女の「作品」のなかのエンマと同じように、宗教国家を建設しつつあった。しかし、その体制は長くは続かなかった。

フローレンスは熱心に教会に通っていた少女で、化学工場の爆発のあとは、献身的に炊き出しと怪我人の治療にあたっていた。メアリーが教会を掌握してからは、メアリーはフローレンスを下僕のように扱った。しかし、多数の少女たちが殺された夜のあと、それを生き延びたフローレンスは、町の人々に訴えた。

「化学工場の爆発は、神の怒りでも、天使の火でもありません。あれは人の手による事故です。13歳から17歳の少女を殺せという指示は、イエスの生誕をおそれたヘロデ王のしたことです。それは聖なる者の言葉ではなく、悪魔の所業です。」

人々は、フローレンスに従うべきか、メアリーに従うべきか、心が揺れた。

最上位の魔法をもってしても、ビクトリアにできることは、炎が燃え尽きるまでひたすら耐え忍ぶことだけだった。ビクトリアは倒れてきた柱の下敷きになって身動きが取れなくなり、家族を助けることもできなかった。大好きな幼なじみだったエンマが、私を裏切り、家に火を放ち、私の愛する家族を焼き殺した。ビクトリアが復讐を誓った理由は、これだけではなかった。

私が世界最高の知性と才能の持ち主であり、誰であっても私の足元にも及ばないこと。それはエンマでさえも例外ではないこと。科学と魔法と宗教さえも統合する、完全で誤りのない大統一理論を公表し、私の才能を全世界の人々に認めさせること。エンマを殺すことで、これらの悲願が達成されるはずだった。

メアリーの妄想のなかで、いまや、メアリーがビクトリアであり、フローレンスがエンマであった。メアリーは群衆に紛れてフローレンスに近づき、「火の魔法」、すなわちガソリンをかけてライターで火をつけた。ガソリンの火はフローレンスの片腕と片目を焼いた。フローレンスは健在な片腕と両足で必死に応戦した。「悪魔、人殺し、気違い、独裁者」とフローレンスは絶叫した。言葉は粗暴だが、どれも正当な主張だった。

メアリーはナイフを構えた。もはや魔法でも科学でもないが、ビクトリアがエンマを殺しさえすれば、ビクトリアの悲願は達成される。武器を持たないフローレンスは懸命に戦ったが、ついにメアリーのナイフがフローレンスの心臓を貫いた。

そのとき、群衆のなかにいた、メアリーではなくフローレンスを支持していた男が、メアリーの後頭部を鉄パイプで殴り、よろめいたメアリーの手をロープで縛り上げた。

群衆は雄叫びをあげた。フローレンスをたたえ、メアリーをさげすむスローガンを叫んだ。

薄れゆく意識のなかで、メアリーは思う。私がビクトリアとエンマになりきって人を殺すのは、決して気が狂ったためではない。ビクトリアとエンマが生きた証を、この世界に刻むためなのだ、と。

州都からの警官隊がサウスブライトに到着したとき、町の秩序はおおむね回復されていた。フローレンスの遺体は手厚く葬られていたが、メアリーがどこに行ったか知る者はいなかった。

警官隊の捜索で、両手両足を縛られたまま餓死しているメアリーが、教会の地下室で発見された。メアリーは、自由に動かせる手首から先で、小さな魔法陣を描いていた。もちろん、それには何の効果もなかった。
